﻿Папка 64bit содержит кодировки 2-16 раундов алгоритма DES, примененного к 1 блоку (64 бита) открытого текста.
Например, 64bit/des_16_64.cnf - это кодировка полнораудового (16 раундов) алгоритма DES, кодирующего 1 блок открытого текста.

Папка 128bit содержит аналогичные кодировки алгоритма DES, примененного к 2-м блокам (128 бит) открытого текста.

Переменные с номерами 1 .. 56 кодируют секретный ключ.
Переменные с номерами 57 .. 120 кодируют 1-й блок открытого текста (64 бита).
Переменные с номерами 121 .. 184 кодируют 2-й блок открытого текста (64 бита), если рассматриваем кодировки из папки 128bit.

Шифртекст кодируется последними переменными в формуле.
Например, в шаблоне 64bit/des_16_64.cnf переменные, кодирующие шифртекст, имеют номера 1849 .. 1912;
соответственно в шаблоне 128bit/des_16_128.cnf переменные, кодирующие шифртекст, имеют номера 3641 .. 3768.

Для создания задачи криптоанализа нужно подставить в КНФ известный открытый текст (текст исходного сообщения) и соответствующий ему шифртекст в виде однолитеральных дизъюнктов.
Искомый ключ - это значения истинности переменных с номерами 1 .. 56, извлеченный из выполняющего набора построенной КНФ.